支那官媒煽動反美 果粉仍擠滿三里屯蘋果店

美中貿易戰月初突然轉向，連日來中共官方加大反美宣傳，但中國民間對美貨仍喜聞樂見。北京三里屯蘋果零售店內仍擠滿想升級換代電子產品的「果粉」。

據中央社報導，儘管華為近日遭美國「斷糧」，並帶動其它歐美企業加入圍堵，但北京三里屯蘋果零售店內仍擠滿想升級換代電子產品的「果粉」。

有「果粉」24日受訪直言，不會因為「民族品牌」華為遭受美國制裁就進而放棄購買iPhone，「中美貿易戰這事，離我們太遠了」。

這名「果粉」受訪的前一天，央視才剛在8天內播完7部中共所謂的「抗美援朝」舊片。

因為中共出爾反爾，美中貿易戰突然反轉，之後華為更是遭到國際圍堵，面臨斷供。中共近日對內開始發動反美宣傳。

這同早前，孟晚舟事件後，「加拿大鵝」牌羽絨服異常熱賣的情況幾乎一致，印證了中共宣傳的無效和無力。

當初，華為創始人任正非女兒孟晚舟在加拿大被捕，在中國掀起了「抵制加貨」的呼聲。由於擔心被波及，加拿大知名羽絨衣品牌「加拿大鵝」三里屯旗艦店原訂2018年12月15日開幕被迫推遲2週。

該旗艦店28日開幕，然而讓外界都沒想到的是，儘管店方沒有任何宣傳，仍吸引大批顧客冒著低溫踴躍前來，排起了百米長龍，多種款式迅速售罄。

中國網友見狀諷刺道：「說好的抵制呢？」還有網友嘲弄：「這是來砸店的，用人民幣砸。」

一名三十多歲的女性市民說，先前聽說過加拿大鵝是因為孟晚舟事件而延遲開業，但這對她一點影響都沒有，「這不就是一件衣服嗎？」

還有網民說：「越來越多的中國人已經不是文革或改革開放前（的思維）了，政府忽悠什麼就是什麼的時候了！很多人已經看明白了，抵制什麼？抗議什麼？都是為了什麼，為人民？為國家？為民族？實際上還不是為當權政府。」

「他們比一邊高喊愛黨愛國，一邊削尖腦袋移民西方賴在西方不回去的人，要高尚和誠實得多。」

另一方面，中央社認為，中共對待不同國家態度有別。

2016年，中共官方為了反制南韓應美方要求部署薩德系統，不僅禁止韓星赴中國演出，禁止新簽南韓電視劇、綜藝節目合作計劃，而且自2017年起，中國各大旅遊公司和旅行社一度暫停出售南韓旅遊產品。

2012年，「釣魚台國有化」爭議下，中共則煽動民眾上街抗議。許多停放在路邊的日系汽車也被砸毀，甚至連壽司店、日系超商都淪為出氣筒。

很明顯，這次對美國只是做宣傳打嘴仗了。

要即時禁售apple

有「果粉」24日受訪直言，不會因為「民族品牌」華為遭受美國制裁就進而放棄購買iPhone，「中美貿易戰這事，離我們太遠了」。